\documentclass{article}
\usepackage{bstr}

\fancyhead[L]{MA4701 - Optimización Combinatorial}
\fancyhead[R]{Primavera 2013}

\title{Auxiliar 1}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{fancy}
\section*{P1}
\begin{itemize}
	\item[\textbf{Forma Algorítmica}] Consideremos el siguiente algoritmo:

		\begin{algorithm}[H]
			\DontPrintSemicolon
			$v   \gets v_0$ \tcp*{cualquiera}
			$v_1 \gets \text{algún vecino de $v$}$ \tcp*{existe pues
				$d(v)\geq2$}
			\While{el universo no se acabe}
			{
				$v_{i+1} \gets \text{algún vecino de $v_i$ distinto de
					$v_{i-1}$}$\;
			}
		\end{algorithm}

		Como el grafo es finito, en algún momento $v_i$ se repite. Supongamos
		que $v_k$ es el primer vértice que se repite, y que la segunda vez que
		aparece es en $l > k$. Entonces, $v_kv_{k+1}\dots v_l$ es un ciclo.
	\item[\textbf{Forma Grafística}]
		Sea $P = v_0v_1\dots v_k$ un camino en $G$ de largo máximo. Como
		$d(v_0)\geq 2$, entonces $v_0$ tiene un vecino en $P$ que no es $v_1$
		(debe estar en $P$ pues es camino máximo). Si tal vecino es $v_j,
		j\in\{2,\dots,k\}$, entonces $v_1\dots v_j$ es un ciclo.
\end{itemize}

\section*{P2}
\begin{itemize}
	\item[$1\Rightarrow4$] Tenemos que $T$ es acíclico. Sea $e = {u,v} \not\in
		E(G)$. Como $T$ es conexo, entonces existe $P$ un $(u,v)$-camino,
		digamos $uw_1\dots w_kv$. Entonces, al agregar $e$ a $P$ obtenemos un
		ciclo.

	\item[$4\Rightarrow3$] \textbf{Pdq} $T$ es conexo:

		Sean $u,v$ cualesquiera:
		\begin{enumerate}
			\item Si $\{u,v\}\in E(T)$ $\checkmark$
			\item Si no, entonces  $T + \{u,v\}$ tiene un ciclo $C = uvw_1\dots
				w_k$, pero $\{w_1,w_2\},\dots \{w_{k-1},w_k\}\in E(T)$, por lo
				que $uw_1\dots w_kv$ es un $(u,v)$-camino en $T$.
		\end{enumerate}

		\textbf{Pdq} $\forall e\in E(T)$, $T-e$ no es conexo.

		Sea $e=\{u,v\}\in E(T)$ cualquiera. Veremos que en $T-e$ no hay un
		$(u,v)$-camino. Si existiera, $P=uw_1\dots w_kv$ en $T-e$, entonces
		$uw_1\dots w_k$ es un ciclo en $T$ $\contra$.

	\item[$3\Rightarrow2$]
		\begin{lema} Si en $G$ existen un $(u_1,u_2)$-camino y un
			$(u_2,u_3)$-camino entonces existe un $(u_1,u_3)$-camino.
		\end{lema}
		\begin{dem}
			Sean $P_1 = u_1v_1\dots v_ku_2$ un $(u_1,u_2)$-camino y $P_2 =
			u_2w_1\dots w_lu_3$ un $(u_2,u_3)$-camino. Sea $i\in\{0,\dots,
			k+1\}$ tal que $v_i\in P_2\Rightarrow v_i=w_j$ e $i$ es mínimo
			(existe, porque al menos se encuentra en $v_{k+1} = v_2$). Entonces,
			$u_1v_1\dots v_iw_j\dots w_lu_3$ es un $(u_1,u_3)$-camino.
		\end{dem}

		\textbf{Pdq} $\forall\{u,v\}\in\binom{V}{2}\exists!$ $(u,v)$-camino.

		Supongamos que existen $P_1 = uw_1\dots w_kv, P_2 = ux_q\dots x_rv$
		$(u,v)$-caminos distintos. Como $P_1\neq P_2$, existe $e\in
		E(P_1)\setminus E(P_2)$, digamos $e = w_iw_{i+1}$.

		\textbf{Pdq} $T-e$ es conexo (con esto se conluye)

		Sean $x,y$ vértices en $V(T)$, entonces existe un $(x,y)$-camino en $T$:
		\begin{itemize}
			\item Si este camino no usa $e$, entonces está en $T-e$ $\checkmark$
			\item Si usa $e$, podemos escribir $P = xz_1z_2\dots
				w_iw_{i+1}\dots z_ny$ en $T$. Luego,
				\begin{align*}
					xz_1\dots w_i      &\in T-e\\
					w_iw_i{i-1}\dots u &\in T-e\\
					ux_1\dots x_rv     &\in T-e\\
					w_{i+1}\dots z_ny  &\in T-e
				\end{align*}
				Del lema. existe un $(x,y)$-camino en $T-e$.
		\end{itemize}
	\item[$2\Rightarrow1$] Como existe un camino entre todo par de vértices,
		entonces $T$ es conexo.
		
		Si hubiera un ciclo $uw_1\dots w_nv$, entonces $uv$ y $uw_1\dots w_nv$ son
		dos $(u,v)$-caminos distintos $\contra$.

\end{itemize}

\section*{P4}
Propuesto D:

\section*{P5}

\begin{itemize}
	\item \textbf{BFS}

	$\mathrm{BFS}(G,v)$

	\begin{algorithm}[H]
		\DontPrintSemicolon
		%\KwIn{$G,v$}
		%\KwOut{$T = E(T),V(T)$}
		$S    \gets \{v\}$\;
		$V(T) \gets \{v\}$\;
		$E(T) \gets \emptyset$\;
		\While{$S\neq\emptyset$}
		{
			$x \gets \text{el primer elemento de $S$, borrar de $S$}$\;
			\ForEach{ $y\in N(x)$}
			{
				\If{$y\not\in V(T)$}
				{
					$S    \gets S\cup\{y\}$\;
					$V(T) \gets V(T)\cup\{y\}$\;
					$E(T) \gets E(T)\cup\{xy\}$\;
				}
			}
		}
	\end{algorithm}

	\item \textbf{DFS}

	\begin{algorithm}
	\DontPrintSemicolon
	$V(T) \gets \emptyset$\;
	$E(T) \gets \emptyset$\;
	$\mathrm{DFS}(G,v):$\;
		$V(T)\gets V(T)\cup\{v\}$\;
		\ForEach{$y\in N(x)$}
		{
			\If{$y\not\in V(T)$}
			{
				$E(T) \gets E(T)\cup\{xy\}$\;
				$\mathrm{DFS}(G,y)$
			}
		}
	\end{algorithm}
\end{itemize}

\end{document}
